[突發] 中國貨變貴了 美國進口商擬改從台泰日韓進貨

美、中兩國互相加徵進口商品關稅，引爆貿易戰，讓從事進出口貿易的美國華商有苦難言；紐約部分中國商品進口業者表示，今年9月24日後，上千種從中國進口貨品關稅已調漲，明年1月起恐將再加徵25%關稅，為因應成本上漲，他們除了降低利潤，減少商品漲幅，也將改從台灣、泰國或日韓等地尋求替代貨源，以保證盈利。

森美進口公司總經理吳維定表示，今年9月24日後，進入美國的上千種中國進口貨品的離境價格關稅已提高10%，許多華人超市為了降低成本，在關稅調漲前後都增加預訂貨品的數量，「超市一般都需要存貨，11月貨品價格漲幅將會比較明顯；現在我們公司的倉庫的倉位是訂不到的」。

吳維定表示，本次調漲中國進口商品關稅類別涉及上千種，包括食品、零件以及大型機械等；為了穩定價格，進口商會降低利潤，先消化一部分的漲幅；但他也說，面對日益增長的關稅，進口商也只能「貴來貴賣」，以求收支平衡，「最後漲價還是會轉嫁到消費者身上」。

面對即將增加的成本，吳維定表示，另一解決方案是在其他國家尋找替代貨源；他舉例說，中國的辣椒乾受美國商家歡迎，以後可能選擇南美洲作為替代地，而粉絲等乾貨，可能轉而從台灣或泰國等地進口。

五月花股份有限公司執行經理林文森(Vincent Lin，音譯)也表示，如果明年1月關稅調漲幅度增至25%，他的公司將選擇其他市場的進口商品作為替代品；他舉例說，因文化相通，食品相近，近年來日韓商品同樣受華裔民眾歡迎，他的公司將考慮日後擴大日韓兩地貨源。

自1972年美國前總統尼克森訪問中國後，美中兩國因關係正常化，帶來貿易法規和移民法的改變；20年前從中國的進口商品受到美國商家歡迎，促使中國商品進口貿易的發展；面對此次美中貿易摩擦，不少華人進口商由於利潤空間被擠壓，改變供應鏈又十分不易，就像一塊夾心餅乾，不得不在成本與售價間精打細算，設法將本求利。

相信質素會開始提升

用咗日貨，點返轉頭用淘寶？

中国都無一d 無可取代既產品
食樹皮去啦

美國採購成本增加了

美採購成本增、民眾苦不堪言、贏國又贏

賣剩嘅貨可以自己，中國人民就唔洗食樹皮

用*